新手砌機預10K至20K 砌畫圖電腦求LIST

買左個12K 的5K MON , 想砌番部電腦用黎專門做BIM 畫3D野...同埋PHOTOSHOP 用

AMD 2nd Gen Ryzen 5 2600 YD2600BBAFBOX 6C/12T, 3.9GHz, 19MB Cache, Socket AM4 CPU BOX w/Cooler HK$ 1215
MSI 微星 B450M PRO-M2 V2 B450, DDR-4, AM4 Socket, USB3.1 Gen1, M.ATX M/B HK$ 500
Corsair Value Select DDR4 2666MHz 16GB (1x16GB) Ram CMV16GX4M1A2666C18 HK$ 850
SAPPhIRE / 藍寶石 Radeon VII 16GB HBM2 三風扇顯示卡 HK$ 5999
Crucial MX500 1TB CT1000MX500SSD1 2.5" SATA 3 6Gb/s (Solid State Drive, SSD) 固態硬碟 7mm HK$ 1045
Seagate BarraCuda 3TB ST3000DM007 SATA3 6Gb/s /256MB Cache HDD HK$ 515
Cooler Master MWE Bronze 650 ( 銅牌 ) 80 Plus 650W 火牛(MPX-6501-ACAAB-UK) HK$ 490
GTR 290/R 黑色紅邊Micro ATX Case HK$ 160

HKD10774

朋友ren 4K電影好快

買左呢個MON , 想搵部機配合到...

如果執相做圖像 用A卡喇 唔玩喇

巴打意思係?

買AMD card 唔好買Nvidia 卡

如果真係唔打機 好似係

單條16gb 2666mhz
V7卡
成條list變左i3級既r6用2080

屌 望清楚。。。先發現仲仆街
成雞野砌部腦。。。用d 料伏到
Msi prom2
Segate 最伏dM code hdd
Ssd 用mx500
Coolermaster nvme

小心親真係黎玩尻d港燦wo

產品名稱 價錢 數量
Samsung 1TB 970 EVO M.2 2280 MZ-V7E1T0BW PCIe 3.0 x4, NVMe 1.3 SSD 固態硬碟 HK$ 1560
1

Intel 8C8T Core i7-9700K Coffee Lake (3.6GHz,12M Cache,LGA 1151,14nm,Unlocked) CPU BOX w/o Fan HK$ 3380
1

MSI 微星 MPG Z390 GAMING EDGE AC Z390,DDR-4,LGA 1151,WiFi ac,USB3.1 Type A/C ATX M/B HK$ 1560
1

G.SKILL Ripjaws V Series F4-3600C19D-32GVRB DDR4 3600MHz 32GB Kit (2x16GB) 連紅色散熱片 HK$ 2360
1

CORSAIR RM750X-2 (Full Modular 全模組) 750W 80Plus Gold CP-9020179-UK 火牛 HK$ 899
1

MSI / 微星 RTX2080Ti VENTUS 11GB GDDR6 雙風扇顯示卡 (DI-N208TV1) HK$ 9950
1

SilverStone SST-PM01BR-W 黑色透明側窗直立式機殼ATX Case(紅光風扇) HK$ 769
1

Noctua 貓頭鷹NH-U14S CPU Fan HK$ 500
1

Toshiba Enterprise 8TB MG05ACA800E SATA3 /128MB HDD (7x24 企業版) HK$ 1396
1

總數: HK$ 22374

力已盡
只諗到NEWEGG可以壓到2萬內

產品名稱 價錢 數量
AMD 2nd Gen Ryzen 7 2700X YD270XBGAFBOX 8C/16T, 4.35GHz,40MB Cache, Socket AM4 CPU BOX w/Cooler HK$ 2420
1

MSI 微星 X470 GAMING PRO CARBON X470, DDR-4, AM4 Socket, USB3.1 Gen2 Type A/C ATX M/B HK$ 1280
1

G.SKILL Flare X AMD Ryzen F4-3200C14Q-32GFX DDR4 3200MHz 32GB Kit (4x8GB) 黑色散熱片 HK$ 3850
1

MSI / 微星 RTX2080Ti VENTUS 11GB GDDR6 雙風扇顯示卡 (DI-N208TV1) HK$ 9950
1

SilverStone SST-PM01BR-W 黑色透明側窗直立式機殼ATX Case(紅光風扇) HK$ 769
1

Noctua 貓頭鷹NH-U14S CPU Fan HK$ 500
1

Samsung 1TB 970 EVO M.2 2280 MZ-V7E1T0BW PCIe 3.0 x4, NVMe 1.3 SSD 固態硬碟 HK$ 1560
1

Toshiba Enterprise 8TB MG05ACA800E SATA3 /128MB HDD (7x24 企業版) HK$ 1396
1

CORSAIR RM750X-2 (Full Modular 全模組) 750W 80Plus Gold CP-9020179-UK 火牛 HK$ 899
1

總數: HK$ 22624

AMD LIST↑同樣出自JUMBO
張R7 比較貴同效能都係2070~2080左右水平就唔考慮啦
我個人唔建議等ZEN2了因為黎緊清明之後一堆件會加價
新屎坑特別香,真係唔好等咩有新追新盞畀人砍到一頸血

BTW 漏左補充RAM 挑CL14純粹係出於要搞 3D你可能會玩建模個D野
識班做呢行既9成都用INTEL 得1個係去跣尻老細換AMD
如果BUGET所限可以考慮轉
G.SKILL Flare X AMD Ryzen F4-3200C16D-16GFX DDR4 3200MHz 16GB Kit (2x8GB) 黑色散熱片 HK$ 1050
買夠4條都係2100$
平過CL14牌1700到 ,你可以係總預算到扣返

速度有無影響唔知
但叫做有咁勁隊咁勁係最好

做專業野一定intel

唔好信乜amd 色準d乜乜果d鳩系廢話

出番rtx2080 or 2080 ti
性能一定係最平均，radeon vii 可能會靠個大容量hbm 2係乜d項目有少少優勢，但整體一定前兩者n卡好

撐amd 係好事黎，但應該用自己錢撐

人地用黎搞專業野搵食野就唔該唔好搞人

首先我想問下你係用啲乜嘢軟件嚟畫
因為唔同嘅軟件, 要求有唔同
有啲軟件係要食cpu嘅
有啲軟件係要食gpu嘅
仲有啲軟件淨係食cuda

BIM 應該至少會用revit

revit render係唔用gpu既，你可以無視上面既list
我等下食完飯諗條list俾你

r7 2700x
gskill 32gb 3000mhz 2*16gb kit
MB asus
hp ex950m 1tb nvme m.2 ssd
2tb hdd
radeon vii graphic card 好似有radeon pro driver support
牛 evga 850w gold

其他慢慢揀

如果你要ecc memory support就另一回事

我唔係樓主

btw 頭先google 過下, revit又真係食得盡粒U
純粹睇筆直既話，建議2700X>8700k>>9700k
效能既話，斷估 8700k/9700k>2700X少少少

結果又係要人RYZEN你班友

上次邊list好明係9up
但你講野仲尻

budget & performance既問題俾多$600-1800 先換個幾個%既差別, 值得咩
2700X $2420, 8700 $2530, 8700K $3090, 9700K $3380, 9900K $4250 @jumbo

成個post得呢條list叫正常啲
人地玩3d render
諗都唔洗諗一定係重本係amd display card同cpu

重有班人係度推n卡比樓主
n卡係ren graphic 輸a卡同價位一大截